# CI/CD реализован с помощью Gitlab CI. В пайплайне используются встроенные переменные Gitlab CI.

## Пайплайн состоит из 3 этапов

- Build
- Deploy
- Test

#### Stage Build. 
На этапе Build происходит сборка Docker образа. В пайплайн встроено условие, которое проверяет присвоен ли коммиту тэг. Если тег присутствует, то Docker образу присваивается этот номер тега, в противном случае docker образу будет присвоена хэш сумма коммита.
Далее собранный образ отправляется в Gitlab Container Registry.

#### Stage Deploy
На этапе Deploy происходит разворачивание Docker образа с помощью Helm Chart, который использует Docker образ, собранный на этапе Build.

#### Stage Test
На этапе Test происходит вывод информации о запущенных подах и информация о Docker образе который используется в приложении app. Если Docker образ был собран после тегированного коммита, то формат образа будет иметь вид testapp_< tag >. Если коммит был не тегирован, то формат Docker образа будет иметь вид testapp_< sha >.

# Проект доступен по адресу http://130.193.40.112:30100/